越南6月推5G服務， 向「華為」技術說不

有骨氣！越南6月推5G服務 向華為技術說不
2020-01-20 17:51

隸屬於越南國防部的越南最大行動通訊業者「越南軍用電子電信公司」（Viettel），今年稍後將推出商用5G服務，其所採用的是自行研發的技術，而非中國電信大廠華為。（美聯社）

〔編譯盧永山／綜合報導〕隸屬於越南國防部的越南最大行動通訊業者「越南軍用電子電信公司」（Viettel），今年稍後將推出商用5G服務，其所採用的是自行研發的技術，而非中國電信大廠華為的，這也凸顯兩國的關係緊張。

根據英國金融時報報導，Viettel是在上週五（1月17日）用國內製造的設備，進行首度影音通話連結測試後，宣布自6月起將開始部署5G網路，明年完成全國部署。該公司表示，其研發部門Viettel High Technology花了6個月時間開發了上述影音通話所需的軟硬體。

全球沒有多少企業成功開發出商用5G技術。Viettel表示，該公司是繼愛立信、諾基亞、華為、三星電子、中興通訊之後的第6家，且在柬埔寨、海地、祕魯等全球11國擁有逾1.1億名客戶。

越南共產黨領袖屢屢對中國在南中國海的軍事行動表達不滿，因而在立場上親近美國。美國則以國家安全為由，遊說各國不要採用華為的5G設備，越南成為附和美國行動的東南亞首國。

澳洲新南威爾斯大學榮譽教授塞爾（Carl Thayer）表示：「5G技術是最新戰線，Viettel想要並駕齊驅，開發自有技術。此外，越南也擔心遭駭客攻擊，同時美國也對越南施加壓力。」

另一方面， 英國政府官員再發炮指不滿美國政府， 因為美國政府正迫使英國政府禁止「華為」參與英國5G網絡"非核心"建設。

By Harry Cole and Abul Taher for The Mail on Sunday
00:36 19 Jan 2020, updated 01:09 19 Jan 2020
。。
But Mr Johnson has also been told that his manifesto commitment for superfast broadband for all by 2025 will be in tatters without Huawei, because no other commercial company has its technical advantage. A Whitehall source said: ‘It’s Huawei or the highway before 2025.’

Yesterday Government officials hit back at the US pressure, saying ‘we are very unimpressed by what they have been doing’.

A senior Government source accused the US of ‘repeatedly telling us what not to do but have no US solution to offer from Silicon Valley or anywhere else. We’ve asked on multiple occasions and all that’s come back is silence or shake of the head.’

The Mail on Sunday understands that the US Government is poised to suggest an alternative Western technological solution to avoid allies having to rely on Huawei, but the plan would take many years to become operational.

日落帝國連越南都不如

Come on Boris. You have an other option now.

越南都有骨氣過你班歐狗

越南公司都咁犀利

班歐洲狗究竟有幾墮落

Boris Johnson

英國已經鐵定脫歐， 唔算係歐洲狗

正

師兄分清楚歐盟同歐洲先好d播

佢雖然離開歐盟， 不過地理上仍然係歐洲

Push

你話脫歐支持者係歐洲人， 佢地多數唔會認
你話佢地係英國人， 佢地先會認

德國

自主研發
中共就唔偷唔得

英國同美國唔係兄弟國咩😂 呢d野都唔跟，中國投資係英國🇬🇧真係俾好多錢英國人洗

洋皮豬 歐洲病夫

中共引誘， 其實係照妖鏡

越南不愧係深知支那禍害既第一國
反共都零捨出位過人

自行研發
咁撚顛

由細到大都未聽過越南有咩高科技出產
依加竟然自製5g cls

超勁...

一巴打落英國到

英國重有咩講

緬甸6月出8G

充分體現咩叫骨氣造就能力

日落同東德婆

越南係少數贏到美國之一嘅國家
英撚呢

越南自己黎都得

英國德國話自己攪唔掂，世界大國wo

越南都有5g?
歐洲就推華為5g?

越南自行研發咁撚勁

越南真係反共第一人

係反中

英德渣ga

你啱

明明印象中越南冇乜高科技出品
依加竟然自製5g

有愛立信同Nokia都唔用

唔肯重用返愛立信同諾基亞都講唔通啦，呢啲關乎國家安全竟然貪平，定喺為啖氣想反美

無光刻機，支共偷咗都無用

連越南都有骨氣過英國

越南自己都係共

5G神早軍用

差在放唔放比民用

日落: 冇代替品

英德真係冇撚用

BJ

越共反支共姐
本身都係親美
而且無記錯胡志明好撚憎支那

越南

脫歐入亞

越南應該好想支那死
或成最大贏家

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號又到期, 仲差約 17028

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

越南 都有遠見過你英國

越南係貿易戰最大得益者

支那：將推出6G

似係想搵下支那人著數

又咁講
支那對越南本土有威脅

推

越南都比歐洲班膠有骨氣

越南咁勁
香港就諗住乜都靠大陸

垃圾德國英國

多撚餘啦 你估支那搞完一個國家就會收手咩
二戰前個時綏靖主義仲衰唔夠..?
英國無遠見就無遠見啦

越南 > 英國

地理上係但好多歐洲人都唔當英國人係歐洲人，特別法國同德國好撚憎英國人

diu你，越南都自己研發到唔用huawei,英國仲有咩借口

錢問題，華為平

胡志明：寧願食五年法國佬既屎都唔想同支那做fd

美國有份呀係越南生產成本低
我真係唔係好信越南有咁高技術

Vietnam
Weak Britain

偷都得
自煮燃發

美國佬鬆章

兩星期前去咗越南旅行
當地導遊好自豪咁講
而家越南政府好好，好願意聽人民嘅說話
而家佢哋可以用Facebook，好自由，唔似某國

佢哋唔叫南中國海
會叫east sea

其實越南同美國好fd
越戰真係一場誤會黎
胡志明親美反中

因為香港嘅法治
胡志明先唔使死喺法國佬手上

日本快啲出6G ，全世界（除咗支俄）一齊用唔駛嗌

越南好波

有冇問佢地憎唔憎美國

我覺得越南搞5G應該係有其他國家幫

越南真係有骨氣
抗蒙抗美抗中

要大力懲罰越南了

歐洲豬我屌你呀，連越南都好過你地

得嗰口噏, 連demo都冇。
會唔會又好似美國噉整個5Ge版出來？

其實5g唔係高科技野黎...

越南話就話共產黨執政 其實都係行資本主義 發展得都幾快

大家有冇諗過
自主研發係越南偷支那技術
畢竟越南嘅科研水平我唔覺有咁勁
可能係泡仔幫手都唔出奇
但無論點都好
抵你有今日啦华为

其實點解越南唔like 支那？？？
唔係支那，當年北越已經收左皮

我估計英德研判中國喺另一個地球霸權，但佢地冇理由唔知中國嘅冒起喺美國話事，捧得佢高就踩得佢低，呢次落注賭得好大

竟然越南＞英國，不愧係日落帝國

Google中越戰爭

越南手足

無問呀
我只係參加咗一個5個鐘嘅芽莊local tour

另一個峴港導遊
就講笑咁不停鼓勵團友買樓、投資
話當地政府好鼓勵外國人去當地投資
去峴港投資，5-10年免稅

而家嘅越南，似90年代初嘅中國

英國：唔用 華為 ，仲有乜可以用？
連登人：用 nokie 唔得既？

連登人：唔用 windows ，仲有乜可以用？
A： 用 linux 唔得既？

英國真係好垃圾

點解第三世界個個都開發到5G
先進個家反而無?

當年蘇聯幫關支那咩事

黃色經濟圈同台灣 越南合作

英國

5ge？

仲要貿易戰食正條水 今次真係fatfat啦

偷佢嘢就啱喇

英法德: 維尼條撚好好味

德國都係

佢哋戇鳩在 唔知道自己下注嘅係一隻 一定會反噬嘅白眼狼
唔係以為美國衰咗支那變咗做老大佢哋可以安於一角 同支那隔住個海相安無事下話

西貢科技園一堆美韓科技公司

唔同吧 應該用intel vs amd去分

奇撚怪怪 點解呢？

越南同其他東南亞國家
好像垃圾馬拉狗唔同

佢地同中國有2000年之仇
堆民族英雄 好多都係反中 戰死

對佢地來講 每一次中國強大
佢地都會好麻煩

因為長期打交道
咩中國人愛好和平，禮儀之邦

都昆唔到越南

boris Johnson

越南人條腰挺得仲直過英國人